\begin{acknowledgements}
\thispagestyle{plain}
Puji syukur saya panjatkan kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga penulis dapat menyelesaikan program Tugas Akhir dengan judul “Perancangan Aplikasi Bill Of Material Executor Dengan Penerapan Metode Vehicle Routing Problem (Studi Kasus Pt. Panli)” untuk memenuhi matakuliah program Tugas Akhir pada program studi Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia.
Laporan ini dapat terselesaikan berkat saran dan bimbingan dari berbagai pihak. Untuk itu penulis mengucapkan terimakasih kepada :
\begin{enumerate}
\item Terima Kasih kepada Allah SWT. yang telah memudahkan segalanya.
\item Bapak Roni Andarsyah, ST., M.Kom. selaku dosen pembimbing pertama yang telah memberikan ilmu, pengetahuan dan masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan penulis untuk menyelesaikan laporan ini.
\item Ibu Noviana Riza.,S.Si.,M.T selaku dosen pembimbing kedua yang telah memberikan ilmu, pengetahuan dan masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan penulis untuk menyelesaikan laporan ini.
\end{enumerate}
Dengan selesainya Tugas Akhir penulis berharap dapat bermanfaat untuk berbagai pihak. Penulis mengharapkan saran dan kritik dari semua pihak untuk perbaikan dan kemajuan di kesempatan selanjutnya.

\begin{raggedleft}

Bandung,  Agustus 2019 

\vspace{2cm}

Penulis

\end{raggedleft}
\end{acknowledgements}